nous avons demandé à Standard et Poor' s Micropal de désigner la sicav ou le FCP ayant réalisé les meilleures performances , tous réseaux confondus .
seul un fonds d' un grand réseau bancaire , CLAM Avril Obli garanti , du Crédit lyonnais , arrive à se hisser à la première place dans la catégorie obligations moyen terme .
dans les autres familles , ce sont toujours des fonds de " petites " sociétés de gestions qui se distinguent .
pour les monétaires , Sanpaolo Institutions de la Banque Sanpaolo réalise presque une progression de cinq pour cents sur un an alors que le meilleur des grands réseaux , Natexis Sécurité Plus , progresse de quatre , quatre vingt onze pour cents .
pour les obligataires long terme , Soprane Obligations de la Banque Saint Dominique ( filiale de Natexis Banques populaires ) fait presque trois fois mieux que CIC AM Obligations ( groupe CIC ) .
dans la famille des OPCVM obligations internationales , l' écart est spectaculaire entre le premier des grands réseaux , Parvest International Bonds ( plus quinze , cinq pour cents sur deux ans ) et le produit de BBL ( quarante pour cents ) .
mais la comparaison est faussée : le second mise sur les obligations émises dans les pays émergents , une stratégie très risquée .
enfin , dans les familles actions européennes et actions internationales , le score des meilleurs , Centrale Croissance Europe ( plus soixante et un , quatre vingt quatorze pour cents ) et Intervest ( plus cent deux , deux pour cents ) , est de deux à trois fois supérieur à la moyenne des fonds bancaires .